5女生租用快艇 撞環保船8傷

2018年07月29日

5女生租用快艇 撞環保船8傷

■快艇沉沒後僅剩船頭露出海面，附近船家趕至救人。互聯網

【本報訊】南丫島昨發生撞船意外，5名大學女生租用一艘快艇出海，途中與另一艘環保船相撞後沉沒，環保船的船長及一名船員亦告受傷。幸當時有船隻經過，將快艇的5名女生及船家救起。事件中共8人受傷，其中4人送院。

由駛經船家救起

8名傷者包括3男5女（介乎19至50歲），全部輕傷，送院時清醒。事發昨午1時許，5名大學女生租用一艘快艇出海，當快艇駛至榕樹灣碼頭對開約300米海面時，與一艘在海面執垃圾的環保船相撞，其中快艇翻船沉沒。此時有其他船家駛經，見狀立即救起5名女生及快艇的船家。而環保船當時有船長及一名船員，兩人亦受傷，其中船員撞傷頭部。

消防接報趕往救援，水警輪在榕樹灣碼頭戒備，其後8名傷者在碼頭上岸，送往榕樹灣診所作初步治理。其中環保船船長及船員兩人，與另外兩名女傷者，分別轉送港島醫院治理。

據環保船船長梁先生稱，事發時聽到「砰」一聲巨響，即發生撞船意外，所見對方的快艇超過20呎長。梁與其船員可自行落救護車，其中船員額頭敷有紗布。而快艇上其中一名女傷者送院時，可見她手踭擦損。警方正調查意外原因。

■記者溫文學

上一則
上一則
西貢遊船河暢泳 雙程漢溺斃

下一則
下一則
尖沙嘴港鐵站 內地童就地大便

女人揸船

15米以下的機動遊樂船, 係要牌

當快艇駛至榕樹灣碼頭對開約300米海面時，與一艘在海面執垃圾的環保船相撞，其中快艇翻船沉沒。此時有其他船家駛經，見狀立即救起5名女生及快艇的船家。

睇下內文先啦

5女生連船家6個人?

個船家掛住𥄫女?

點都唔會係其中一條女揸船掛，冇船牌，船家點會比佢揸
但個船家又冇理由犯啲咁低級既意外

個海咁撚大隻快艇咁撚細都炒到

反而想知5條女租隻快艇出海做乜
好少幾條女約埋一齊租艇釣魚掛

船Ｐ速遞？

見狀立即救起5名女生及快艇的船家。

報紙寫字佬啲中文有語癌. 中字context 錯亂。 標題錯到離譜

日光日白，個海又咁大，又唔係多船
呢單野咁都撞
一定係超級on9既原因